<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publications | Colectivo RPMC</title>
    <link>https://crp-bolivia.netlify.app/articulos/</link>
      <atom:link href="https://crp-bolivia.netlify.app/articulos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Publications</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-bo</language><copyright>© 2022</copyright><lastBuildDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://crp-bolivia.netlify.app/img/laVanguardia-small.png</url>
      <title>Publications</title>
      <link>https://crp-bolivia.netlify.app/articulos/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>SALUD RECOMIENDA AFRONTAR TEMPORADA INVERNAL Y QUINTA OLA DEL COVID-19 CON USO DE MEDICINA TRADICIONAL ANCESTRAL</title>
      <link>https://crp-bolivia.netlify.app/articulos/salud-recomienda-aceptar/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crp-bolivia.netlify.app/articulos/salud-recomienda-aceptar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Paz, 6 jul (UC/MSyD).- Con el objetivo fortalecer el sistema inmunológico y proteger la salud de la población, el Ministerio de Salud y Deportes junto a la Dirección General de Medicina Tradicional en coordinación con la Confederación Nacional de Medicina Tradicional CONMET – BOLIVIA, recomendaron este miércoles afrontar la temporada invernal que azota gran parte del país y hacerle frente a la quinta ola de la COVID-19 con el uso de la medicina tradicional ancestral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hacemos recuerdo a nuestra población que existe la Guía de Medicina Tradicional ante esta quinta ola del COVID–19 para que puedan considerar las recomendaciones que se han hecho y se han reconocido las plantas principales de distintos pisos ecológicos que cuidan los pulmones y las vías respiratorias que fortalecen el sistema inmunológico, invitamos nuevamente a la población a que revise la misma que también contiene productos de la farmacia artesanal” manifestó la directora General de  Medicina Tradicional, Vivian Camacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camacho estableció que el uso de las plantas medicinales que se tiene en abundancia en el país, también debe estar acompañada la alimentación para fortalecer las defensas y no dejar de lado las medidas de bioseguridad en el hogar durante esta época de frio y complementar ambos saberes con las dosis de refuerzo de la vacuna anticovid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La directora remarcó que existen remedios caseros que pueden contrarrestar las enfermedades y a la vez fortalecer nuestro sistema inmunológico y la mencionada Guía presenta un listado de plantas medicinales que pueden ser utilizadas en la prevención, contención y tratamiento de enfermedades respiratorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.minsalud.gob.bo/6812-salud-recomienda-afrontar-temporada-invernal-y-quinta-ola-del-covid-19-con-uso-de-medicina-tradicional-ancestral&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Fuente:&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
